---
layout: post
title: 博尔赫斯关于迷宫和复仇的故事
date: 2016-12-29
categories: review
tags: 阅读
---

#### 关于迷宫的故事

《阿斯特里昂的家》，取自维吉尔的史诗《埃涅阿斯记》中克里特岛的牛头怪的故事。工匠达洛斯奉国王米诺斯之命建了一座迷宫，囚禁牛头怪阿斯特里昂。忒修斯获知米诺斯强迫雅典人每年以童男童女各七名送给牛头怪享用后，靠着米诺斯女儿阿里阿德涅给的一个线团进入迷宫，杀死了牛头怪。在本故事中，阿斯特里昂是孤独的，死亡是他的解脱。

《死于自己的迷宫的阿本哈坎·艾尔·波哈里》是一个很精巧的故事，有点类似于侦探小说，是懦弱的大臣萨伊德杀死了国王阿本哈坎，还是国王杀死了大臣？我不知道博尔赫斯想要表达的是什么，我不相信这只是一个传奇性的故事。

#### 关于复仇的故事

这几天看了博尔赫斯两个关于复仇的故事：《阿韦利诺·阿雷东多》和《埃玛·宗兹》。前者是暗杀乌拉圭的总统，后者是为父亲报仇。或许是因为主题的相似性，在看完后者后我才想到前者吧。我暂时还没有其他的想法。[^1]

《等待》也是一个复仇的故事，只不过结局正好相反。


[^1]: 本段为12月28日日记，其余为29日日记。
